覺唔覺得廣東話缺乏how are you doing呢種開場白？

如果外國人第一次見面，可以用how are you doing做開場，好快做到一個對答，打破尷尬。

但係香港人第一次見面，好似冇一個好公認既開場白咁，最多都係話halo我係XXX，個feel好似好尷尬咁，第一次見就問人“最近點呀”就仲奇怪

唔同鬼佬咁可以好流暢用一個默認左既開場白黎打破僵局

hows it going

喂屌你

今晚扑嘢夜唔夜

yo 搞緊乜

食左飯未啊屌你

第一次見就屌人

一黎就問你做乜撚野都幾型

最近別來無恙嗎？

喂 最近點呀?

香港人好正，第一句就入正題
好撚熱呀，有咩搞呀，今日返工點呀，開波打機
洗撚問候咩

第一次見呢？

食咗飯未

食左飯未

吊你老母

Hello我叫.....

屌佢老母，老撚土

如果係飯局第一次見呢？照問？

你食撚左飯未

屌你係廣東話已代替咗早晨 午安 你好

你 最近還好嗎

食撚左 點撚樣

屌你

未啊 等埋你先食

喂 自己友

喂 屌

Hello大家好！我係~~呀輝！！！

尚愛看少女漫畫嗎

次次畀人問到好尷尬
How are you doing?
（心諗：屌，咪又係咁）
Fine thanks, how about you?
Yeah cool...
....
....

食蕉啦你

大把
喂 近排點呀
生活點呀
好耐冇見
屌你近排去撚咗邊
近排唔見你浦頭
潛咗咁耐水以為你失咗縱

幾好如果係公事飯局呢？

食撚完就隻揪，咁樣先會友誼萬歲

以前啲人會講：食咗飯未呀？

用法應該差唔多

喂 咩環境呀

點呀你

喂 柒頭

聽落會好尷尬，同好基（如果係男）
如果係同女仔講就變咗柔情鐵漢
穩陣

嗨 🖐🏻
拜拜👋🏻

咩料呀？

今日幾好天呀

食左飯未?
放工呀?
放假呀?

好熟口面喎
你好 點稱呼
靚女 浦開邊度
先生 貴姓

其實 廣東話唔係冇 係啲人愈嚟愈冇家教姐

係，我同第一次見既人成日都尷尷尬尬咁，唔知點開場雖然識落就冇野

最常見

係餐廳撞到 - 食飯呀？
係街見到 - 行街呀？
返工時間撞到 - 返工呀？

真，我都係用開你呢D同唔識既人開場，跟住D人好似覺得我好奇怪咁，好尷尬咁覆返我跟住我就好奇係咪唔打招呼變撚左主流

其實覺得同“喂 點呀” 差唔多
多數鬼佬根本唔care你個答案 佢問完how are you你問返佢how are you。其實只係好敷衍既一句打招呼對白

喂 你未死咩？

最近點呀

得閒飲茶

早晨 去死未呀

喂～屌你 去邊啊

喂 （最近）點呀？

係你平時冇禮貌姐 正常都咁打招呼

樓上講嗰d都係已經相識嘅開場白

第一次見冇理由問食咗飯未

利申諗唔到

識果D唔洗搞咁多啦主要係第一次見果D

學校見到 ，上堂牙？

呼吸緊呀

Hello

最近自己肯做飯

完咗

咁岩既，我又係唔講住，走先

搞乜撚

你答good之後可以講其他嘢嘛

最坦蕩蕩

Hello

你好呀，點稱呼？/點叫你好？

你好，我叫xxx

你好 你有冇中武漢肺炎呀

實有人答你就咁halo之後都可以講其他野但係覺得有個正式對答之後再講會smooth D

但係開唔到話題

答人地個how are you可以開到

外國人感覺一啲啲
有啲其實都係虛應
（鬼妹高8度個啲 就知講緊客套嘢）

但都識有啲人 問佢how you doing
佢真係開始講自己野俾你聽
咁個啲就係真朋友

食左飯未？

屌你老母咪係香港人既開場白，朝早就係早你嗰晨

伯母安好？

how are u 已經好尷尬，想轉頭走。
反而廣東話食左飯未輕鬆得多

同感呀
如果關咗外國個種模式 返到香港會變怪人

我勝在面皮夠厚
但都會好多時候 人地唔識俾反應

第一次見互相hello好易deadair
硬係覺得how are you會冇咁易dead，起碼我一定會講其他嘢先

講真，我覺得冇問題，但問題係我試過咁樣，多數人比我個feel都好尷尬，好似覺得我咁開場好奇怪。

同埋我so far識咁多人，極少數人會主動向我開場，所以唔打招呼直接傾計好似變左主流

hey fuck you

光復香港

真，香港人第一次見面都係唔知想點咁個feel都唔知我怪定人地怪

係囉 個重點係中文接唔到

A: Hello
B: Hi
完 㩒手機

其實香港好多人太冷漠
會應個啲就係真係虛偽嘅客套式交流嚟
骨子裡 又唔想講自己嘢俾你聽
又怕人太熱情

真心 同鬼佬 第一句唔洗諗就how are you其實好爽 唔洗煩講咩

尤其搭lift見到 幾十秒入面互問how are you都幫手用左廿秒

agger

我成日打比女朋友第一句都係講你好嗎 成日比人鬧問夠未點解講廢話

唔夠外國人open?
比較少第一次見就講自己嘢我估

人地講自己嘢就會心諗 我識咗你幾耐

冇咪冇，將關心變成形式上嘅客套說話好咩，你係關心人，好自然就會講：喂，點呀你～；最近有咩搞作吖

但可能正正因為冇呢啲嘢，所以顯得香港人冷漠？

真係，尤其係街撞到D唔熟既人有時會load唔到講咩好，英文就直接一句搞點

第一次見呢 唔會就咁 喂點呀

但「喂 點呀」對唔識既人好似太casual

屌你要原地轉一圈再講～我係～阿輝呀！

hi, 我係阿輝啊

江湖老規舉，自報名來，然後對方就會講佢點稱呼，我姓李既
之後就直接主題，邊有咁多開場白

句我係俾咗地下

喂！食咗飯未？

睇下咩情景，有時見到啲唔開心嘅陌生人，我會咁走上去問下，有時比人撩都會，啫fd搭fd咁，但依啲人多數勁和善

第一次見： 你好你好你好

之後奶佢隻手

然後指住你再送埋俾你

其實已經唔係o唔open，而係基本禮貌。我其實都想正正經經用廣東話開場，介紹下自己，已經唔係話咩談心，求既係對方介紹返自己，但往往都比人覺得呢個行為好古怪咁

尤其是係frd搭frd既飯局or酒局，D人一黎到就淨係識痴住自己D frd，介紹都唔介紹下連個中間人frd都完全唔幫手介紹下，都唔知咩文化黎

巴打你會同陌生人傾計

喂～～～～～～～～～～～

無限拉長直到不尷尬為止

喂精唔精神！

真 香港人唔知點同人搭嗲
想知點樣係街度識女仔

會，但唔係個個都會

香港人就係內斂啲
唔明你點解要將外國人個套用係香港人身上

冇架，你一R水吹D人就會覺得你一定不懷好意，個氛圍係咁雖然我自己都係咁

有部車就得

宜家第一次：黃定藍？

屌 未試過

同埋問人個名都好難 成日傾完一輪都唔知對方叫咩名
跟住第二次見嗰時先問又好怪

雖然我自己會就咁問「喂，點稱呼」，但係對住同性同年齡層就得，
一對住異性講就覺得好kam，後生過自己既仲會覺得好老

其實幾好，氣氛要輕鬆但係

起碼都有句開場白俾陌生人用呀

how are you完全做到 但係中文真係冇

答你藍可以即刻走

望下自己個樣就得，又執得靚靚仔仔，女仔會主動走埋嚟。

以前有個gpmate幾靚仔，我望住啲女仔走去R電話

真係有時我主動介紹完自己個名，佢都會唔講返自己個名，雖然會繼續傾落去

最近點呀？

鬼佬可以一嚟就握手講自己個名，幾撚自然
用中文講老土到好似拍緊民初劇咁

真係唔知關語言事定文化事，雖然語言同文化都密不可分

後生講點稱呼好似保險佬嗰啲sales

升紹返

我D識做既frd成日用都幾好frd搭frd黎講，前提係你要有個識做既中間人frd

臭飛：你邊撚度

落街呀？ 買送呀？

早晨, Hello Hi

CLS 正常聽到應該走夾唔抖
下一句係做份問卷定抽個獎

我自己唔係好鍾意三唔識七how are you
呢樣唔關語言事

第一次見嘅人用呀

點呀死得未?

直入正題

一句"屌你老母呀？"即刻打破尷尬

How’s everything travelling

求其得not much顯得我敷衍佢
麻撚煩
第一次見你理得我過成點

How are you = 食左飯未？

喂 近排點呀

How are you?
Me: Yes

點會呀，好明顯中文呢幾句仲好用過英文嘅How are you，英文嘅答案先至容易唔知講乜好。
如果你英文呢啲問候語都可以講到好多嘢，中文你都一樣可以好多，因為你本身個人好撚多嘢講

你有無諗過人地唔想聽....

其實外國人咪又係一鳩樣，佢答完你fine well great一樣可以冇話題講，根本就睇下人地本身有冇心傾計

Hello就完左
How are you doing又會可以搭到好多嘢嘅

你咪睇吓出去見客嗰啲sales點樣同人開場囉，
人哋咪又係好撚多嘢講同人一問一答
介紹完自己say Hello，之後就講重點㗎啦，咁撚多嘢諗。
諗太多先至唔識同人相處

董生：你今日食咗飯未

喂

近排點、最近點

有冇諗過係 人對你無興趣？
正正常常見面 一個眼神/笑容，再唔係就點頭/揮手
已經開始左交流，自我介紹 名/稱呼，加一兩句背景，對方自然會答番你。
無啦啦走埋去一個唔識既人度打招呼，係好奇怪。
懷疑跟本就唔係語言既問題，係個人行為/感覺令人覺得奇怪。

廣東話開場：
咁岩既/
覺唔覺/
乜原來/
最近xxxxx

排除一部分慢熱，謹慎，自我保護，對陌生人抗拒既人
除非你畀人感覺好毒/危險，否則聽到你自我介紹完都會介紹番自己

咁sales緊係有義務keep住係咁講，帶動話題啦，咁識frd係雙向架嘛
我介紹完自己，佢就得個點頭，唔通我中好冇癮咁R佢吹水講重點？

咁當然你可以話果條友根本唔想同我做朋友啦，但係我眼中佢係唔識比反應，因為香港人好多都連開場既習慣都冇，根本比唔切反應我。

有D連成局都可以冇交流，唔知為咩，佢地唔係唔想做朋友，而係慣左淨係痴住自己D frd，連同其他人基本交流都冇

初相識最啱講天氣

傾唔到計嘅朋友咪即係做唔到朋友囉，你又想同人哋傾得好開心，熟唔熟都可以好順利咁傾偈，咁就要有sales性格。

根本就唔需要開場白你好一句咪正題。

你留意吓嗰啲好Sociable嘅人就明

保安：陳生 岀街呀？

有冇諗過啲人唔同你講嘢，係你性格問題。
會唔會你太過腌尖同執着

咁英國佬都係講天氣啦？你又唔會話佢開場白唔好

明你講咩

一睇到標題都係諗起joey

友情既見證

冇話唔好，話廣東話冇呢種默認開場方式姐

我上面廿八座嘅

你最近還好嗎

我無依個煩惱喎，嗲幾句就好自然傾到偈㗎啦，可能我是一個9upper

開左頭就要靠自己，我都好常見有鬼佬係傾傾下埋唔到堆，就講句失陪之後行開，再搵下其他單丁既傾下

第一句就你喜歡孔子嗎

hi 不如一齊打破僵局？

不錯

呢排有咩搞

Hi, 你好, 點稱呼 ?
做盛行呀 ?

屌你->我覺得幾幽默

How are you doing 好幽默咩

“屌你啊”

意境

喂 點呀你？

撞到唔熟既人一齊坐車真係慘到仆街

香港人打招呼會因應唔同場合有唔同問句架喎
點比

屌你老味,點呀

咪就係講緊英文有萬能key，廣東話冇

婉轉得黎目的好清晰，唔會太尷尬，高手黎

廣東話特色嚟㗎

啤咩呀？

你邊度架？

屌你 真係見識少

一見到就知大家同路人 真係一屌如故

話說好多香港人唔識回答 how are you

I am fine, thank you you

淨係識I’m fine thankyou and you

請賜教

有咁嘅需要咩 好怪喎
香港用同一句問候唔同人會俾人覺得你虛偽
利用契機同人傾計咪就係港式嘅how are you doing萬能key
但係我相信大家都有好多係香港同人/俾人搭訕嘅機會

定係我奇遇多

以前返外國公司工
老細個私人秘書
第一日朝早第一個EMAIL
就係SEND黎
一句
"how are you"

然後每朝返工都俾人問
how are you

最後我上google 搵答案
日日都有啲變化

例如呢有冇啲含蓄啲又唔好太冷漠嘅

但唔係個個揾到契機有左個萬能key就可以比啲不善交際嘅人黎用下，雖然用完都係不善交際

今晚打老虎

廁所
「咦，乜咁啱呀，痾尿呀？」

錯信咗外國冇人答I’m fine

我覺得 fine好蝦人講
個語氣影響好大

i'm good / pretty good 順口好多

又好似係 冇精神咁講會好似有啲晦氣咁

喂 你好

有聲

咁啱嘅
出街呀
食飯未
食咗啦
得閑咪
call我囉

最近 近乎沒露面

笑撚死

喂，點呀仆街。

喂點呀

飢餓民族嘅德性。
By sup 9 才子

回你一句：我識你？

一個人？

喂你仲未死呀柒頭

得閒飲茶

Hey, already dead ah?

看更：出街呀？

我試過問返how about u?
對方答成篇文咁長
由起身個刻 講晒到中午發生咗咩事俾我聽
心諗 我！唔！想！知！呀！
勁尷尬
自此之後我都唔敢再問返人how about u

點呀第一日返工就遲到

尷尬

我第一時間都係咁諗

屌你老母

食左飯未
有咩搞

廣東話係講呢d

典呀

你好，點稱呼？

Hi你好呀

呢幾句好有90年代港產片味道

個意思都唔同